1.цикл потрібен для того щоб виконувати дії декілька разів
2.for використовуєтся коли потрібно повторити код декілька разів
while використовуєтся до того моменту поки умова є вірною
do while використовуєтся якщо ми хочемо перевірити умову як мінімум 1 раз
3.Явне перетворення типів використовуєтся за допомогою boolean string і тд.Неявне перетворення виконуэтся автоматично